這次打到香港！ 貿易戰恐傷港逾1300億港元出口商品

這次打到香港！ 貿易戰恐傷港逾5千億出口商品

2018-07-16 21:08:29

〔財經頻道／綜合報導〕美國在7月6日實施對中340億美元（約新台幣1兆元）商品關稅後，又再10日稱將加碼對2000億美元中國進口產品徵收10％關稅。香港政府今（16）表示，香港受美關稅清單影響的貿易額恐達1300億港元（約新台幣5057億元），約近半數中國內部經香港出口的貨值。

《路透》報導，香港商務及經濟發展局局長邱騰華今表示，政府評估，據2017年數據計算，美國10日提出對中2000億美元的關稅若實施，香港近836億港元（約新台幣3252億）貿易額將受影響，約佔中國經香港出口至美國的貿易額3成。

而加上6日實施的清單，貿易額約1300億港元的貨物將受影響，相當於香港整體貨物出口的2.2％，約中國透過香港出口美國貨值的一半。

邱騰華認為，市場氣氛正在變動，出口商已開始憂慮下半年的訂單，儘管目前尚未有企業受到劇烈衝擊，但仍要嚴正看待美國關稅。邱騰華稱，將會擬定長期措施，持續增加香港簽訂自由貿易協議對象，並計劃增設5個海外辦事處，拓展香港貿易市場。

香港工業總會主席郭振華指出，關稅貿易戰恐使成本上升，香港出口商計畫將增加的成本轉嫁至進口國，意即美國。而美國對中2000億美元清單包含的項目有6千多項，郭振華表示，廠商可能為做長期佈署，開始尋找新市場。

香港已和中國、紐西蘭、歐洲自由貿易聯盟國、智利、澳門、東盟和喬治亞達成7份自貿協定，且正和馬爾地夫與澳洲談判自貿協定。
<自由時報>

g 持

約近半數中國內部經香港出口的貨值

但香港唔係獨立關稅區咩？

香港遲早俾人剔走個特殊出口既地位

遲早美國取消香港政策法

賣港唔使還呀?

咪比香港人反思下仲係咪要依賴支那囉

唔係話無影響咩，日日轉口風

一直都唔應該依賴霸權集團

用 linux

香港人有得選擇咩

抵啦

呢個位我應該回你

香港唔死一次無得重生 大家一齊窮吧

痴線, 咁都唔爆！

重生完窮人仲窮

其實無
都係睇d老闆頭

獨立

痴咁埋大陸, 今次仲唔大鑊熟

罪人林鄭

仲有劏房波

吊，你班商家，要共享中国人榮耀，宜家等到啦！

香港做轉口, 有咩影響

美軍來了我帶路，名發揮阿群精神

我都唔明，理論上香港作為獨立關稅區應該不受影響，甚或美國同中共嘅關稅越高，香港做轉口就越賺得多

有好多醒目架商人已經去曬東南亞

2.2%好少咋，驚咩

加上6日實施的清單，貿易額約1300億港元的貨物將受影響，相當於香港整體貨物出口的2.2％，約中國透過香港出口美國貨值的一半。

即係中國經香港輸美貨品佔香港出口約4.4%?
只唔只咁少？

中國經香港輸美貨品 = 4.4%

中國經香港輸全世界(ex. us)貨品 > 40%

新加坡將會完全取代香港。

咁就抵撚死啦
短視種想發達？錢就冇喇，不過還有黨

2025年凱旋歸來

賣港賊唔好諗住走得甩

你唸到呢個漏洞，你認為trump唸唔到？

班愛國商人唔係驚下話

共享中國人榮耀

我們的香港有條鳩鐵都千幾億啦！怕咩呀！

三咆初步都千三億！

沙中線970億！重要執手尾！

連塘海關唔知幾多億，但一定唔會平！

淋病

中國或成為最終贏家。

你覺得香港人咁諗野架咩 識反思架嘩
最多咪諗美國係衰人 特朗普麻x 煩之類

快d幫阿爺亮劍

d無良腦細又有藉口要人共渡時艱

宜家美國對支那出口貨值條數係count埋經香港轉口果部分（應該未count哂）

所以好難再有以前支歌仔唱

背靠支那吖

把握機遇啦

今個星期尾落實埋160億？

要報關 冇可能唔知你批貨最終去邊